Экранирование символа - это способ достучаться до спец.символа, как до просто символа, используется для корректного прочтения строки интерпретатором, чтоб не спорили спец.символы строки с другими спец.символами скрипта.